嶺大隔離內地生成效存疑

嶺大隔離內地生成效存疑

嶺南大學

【本報訊】武漢肺炎疫情蔓延，中小學及部份大學延長停課期，嶺南大學近日推出內地宿生自願「隔離」措施，邀請早前曾返回內地的內地宿生，復課前單獨入住臨時房間，自願接受兩周隔離；若觀察期內身體良好，可遷回原來的房間居住。

嶺大學生會時事委員會主席潘嘉傑證實事件，惟校方未有劃出指定宿舍大樓或指定樓層，作為隔離房間用途，質疑措施無法起防控傳染病效果。

泛民促政府封關保港

相關新聞：內地申報把關較嚴謹

網上昨流傳一名疑為嶺南大學內地生的社交網頁圖片，涉事學生將嶺南大學學生服務中心向其發出的電郵截圖公開。圖片顯示該校因應肺炎疫情，為保障學生個人及宿友健康，建議另行為該學生提供臨時房間，供其暫住兩周，其間事主可一人獨佔該雙人房。若該學生返港兩周內身體情況良好，校方會安排事主搬回原來的房間。據截圖資料，涉事內地生獲安排入住的臨時房間，位於該校學生宿舍黃浩川堂。

嶺大學生向《蘋果》指出，目前黃浩川堂仍有其他宿生入住，校方未有知會其他學生，宿舍內有個別房間用作內地生隔離設施。有學生曾向宿監反映，惟對方稱做法只是預防措施，並非有疫情傳入，但學生仍擔心會威脅其他宿生健康。

潘嘉傑表示，得悉有小量內地生已遷入臨時房間接受隔離，但據他了解，隔離屬自願安排，內地宿生在隔離期間仍可自由活動，措施效果成疑。他又指，校方未有將校內指定學生宿舍或樓層劃為隔離區，只是將各幢宿舍的空置房間改作臨時隔離房間，憂慮有更大的傳染病散播風險。

嶺南大學發言人表示，所有由湖北回校而沒呼吸系統感染症狀的宿生，嶺大會安排他們暫住單人房，並要求他們14天內戴口罩及每日量體溫。此項安排與本港其他大學相若。

港大學生會《學苑》報道，港大副校長（教學）何立仁向學生發電郵，宣佈停課期延長至2月17日，停課期間校方將實施網上教學，而未能實施網上教學的課程則順延至復課日。

另近百名民主派區議員由中環遮打花園遊行至禮賓府抗議，促請政府「封關保港」，阻止內地遊客過境；若然政府一意孤行拒絕封關，他們不排除在各區會有進一步行動。

■記者鄭啟源、陳詠恩

熱烈欢迎全国同胞來港免费就医！